發唔發覺識中文本身係一種錯

無論係粵語或者普通話只要你識中文就會無可避免同中國接觸 , 被中國小農奴隸文化所影響所以識中文本身就係一種錯

擁抱世界，全英教育

語言係文化既延伸 , 一套語言既組成往往反映其文化思維 , 假如你識中文無論你幾反共幾支持民主都好就必然被中國人思想所同化 , 就好似1984既新語一樣 , 舉幾個現實例子 : 泛民主派人士由於識中文所以被中國人崇拜極權明君既文化影響同化 , 本土派由於識中文所以被中國人內鬥思想所同化 , 連登仔由於識中文所以被中國人幸災樂禍既文化影響而同化。

歡迎比負皮既人反駁

崇優只需學英日德已經夠
中文背後文化狗也不屌

我哋應該叫呢啲為漢文

華夏文化根本無某啲人想像咁好 , 好簡單如果華夏文化咁好點解會滅亡？？

唔覺,睇下坡豬自細講英文,但個邏輯思考都係同港豬冇分別,完全唔係西方白人果套

比負皮又唔敢反駁既只人係自欺欺人 , 你地如果覺得自己既語言唔係咁差既話點解唔出黎反駁？？

新加坡係中英都講

識中文唔係錯
班鬼佬當工具咁學都唔會有咩影響

錯在我地由細到大嘅生活同教育，都俾中國文化耳濡目染，令呢個文化根深蒂固咁滲入生活啫

介唔介意舉下例有邊個地方大多數人口講中文而又好似歐美咁發達

仲有中文本身邏輯性都係極低的，開始講邏輯都係白話文之後先講

連新加坡（連登仔好崇拜）都推廣華語點睇？

小農奴隸文化?

咁即係小農定奴隸?

Btw, 如果香港人想繼續講返香港話，就要從文字上與中國同漢字分割，否則好難避免繼續被中國文化同化落去

如果你講白話文學之前嘅狀況，我認同，不過所有語言都係咁。語法係人爲歸納總結再推廣。

仲有宜家香港人睇得明中文（中國大陸白話文）都係trained to do so，否則其實兩種語言係唔拉更的

要將中國語文、香港語文同漢字文言分開

你講緊 中文=小農奴隸文化？

但係過往係"中國"(地理上)嘅人大多都係唔識字
姐係使用文字嘅人大多都係達官貴人
咁請問你係點得 中文=小農奴隸文化 出個結論？

口語方面
古希臘有奴隸制度
而奴隸都係講古希臘文
咁古希臘文係咪奴隸語言？
如果唔係
咁乜嘢先係某語言成為奴隸語言嘅關鍵因素？

全部人類都係由人猿演化而成(假設冇造物主)
人類語言都係咁人猿嘅溝通演化而成
咁人類語言係咪人猿文？

認真討論

李光耀點解要用英文為主

為興趣，祟尚古文

係用「中文」嘅當權者灌輸離譜嘅思想啫
香港人本身識民主識法治㗎
但政府就指鹿為馬，講民主就只係投票、法治只係守法
同意識「中文」就要接受依啲說話

中文其他同中國冇關係
只係中國都有用中文